---
author: Bénédicte Lambert
description: des tartines gourmandes à la betterave.
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/tartine-betterave.jpg
title: Tartines de chèvre et betterave
licence: CC-by-sa
categories: entrée
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4/8 personnes
temps-cuisson: 0/120 min
temps-preparation: 20 min
layout: recette
---

## Ingrédients

* 1 pain de campagne
* 1 fromage de chèvre frais
* 1 betterave
* 6 kumquats
* 1 grenade
* des graines germées (alfalfa)
* 1 noyau d’avocat
* sel, poivre

## Déroulé

1. Préparer la betterave, en la faisant cuire soi même, elle aura bien plus de saveur.  
2. Faire cuire à la vapeur 1 à 2 heure selon sa taille, piquer avec la pointe d’un couteau, la lame doit s’enfoncer facilement.  
Ou acheter des betteraves bio, cuites à la vapeur sous vide.  
3. Détailler en petits quartiers en ôtant la peau.  
4. Faire dorer les kumquats coupés en rondelles, à la poêle sans matière grasse (avec une poêle qui n’accroche pas).  
5. Décortiquer les grains de la grenade.  
6. Ôter la fine peau marron entourant le noyau d’avocat puis râper finement, à l’aide d’une râpe ou au mixer.  
Pas d'inquiétude, c’est normal, la matière blanche change peu à peu de couleur et devient orange, rouge puis rouge foncé, c’est dû à l’oxydation.  
7. Tartiner les morceaux de pain avec le fromage sans l’écraser pour une consistance plus aérée.    
8. Venir déposer les quartiers de betterave, les rondelles de kumquats, les grains de grenade, les graines germées.   
9. Saler si nécessaire (le fromage est déjà salé), poivrer.  
10. Parsemer de poudre d’avocat.  
11. Déguster aussitôt.  

## Astuces

Ajouter de la roquette, des rondelles de carottes, quelques graines de tournesol et remplacer le chèvre par du houmous ou une purée d’avocat.